\label{6e:eval:geometrie:08b}
\begin{multicols}{2}
  \begin{center}
  \begin{tikzpicture}[rotate=25]
  \coordinate (a) at (0, 0);
  \coordinate (b) at (-15:6cm);
  \coordinate[label=right:$(\Delta_2)$] (d1) at (30:5cm);
  \coordinate[label=right:$(\Delta_1)$] (d2) at (60:3cm);
  \coordinate[label=above left:$E$] (E) at ($(a)!(d2)!(b)$);
  \coordinate[label=above left:$F$] (F) at ($(a)!(d1)!(b)$);
  \draw[thick] (a) -- (b);
  \draw[thick,shorten >=-2cm,shorten <=-0.4cm] (d2) -- (E);
  \draw[thick,shorten >=-2cm,shorten <=-0.4cm] (d1) -- (F);
  \pic [draw,thick,angle radius=3mm]  {right angle = d1--F--b};
  \pic [draw,thick,angle radius=3mm]  {right angle = d2--E--b};
  \end{tikzpicture}
  \end{center}
  \columnbreak
  \begin{enumerate}
      \item Que peut-on dire des droites $(\Delta_1)$ et $(\Delta_2)$~?
  
       Justifier la réponse précédente par une propriété du cours.
       \item Compléter la figure en ajoutant~:
      \begin{itemize}[leftmargin=5mm]
          \item un point $J$ tel que $J\in[EF]$~;
          \item un point $K$ tel que $K\in(\Delta_1)$~;
          \item le point $M$ d'intersection de $(JK)$ et $(\Delta_2)$~;
          \item la droite perpendiculaire à $(\Delta_2)$ passant par~$M$~; elle coupe $(\Delta_1)$ en $L$.
      \end{itemize}
      \item \begin{enumerate}
          \item Comment semblent-être les droites $(EK)$ et $(ML)$~?
          \item Sauriez-vous le justifier~? \textit{Toute trace de recherche sera prise en compte\dots}
      \end{enumerate}
  \end{enumerate}
  \end{multicols}